# Дневник научной деятельности

Дневник для отчета перед научным руководителем.

## 21.10.18
#### Обработка сигналов
Нашел и прочитал короткую, но содержательную книгу по цифровой обработке сигналов:
<http://greenteapress.com/wp/think-dsp/>.
Основной акцент книги был на двойственность представления сигнала (в пространствах амплитуд и частот).

#### Бинарные классификаторы
Запрограммировал два бинарных классификатора. Первый методом наивного Байеса, второй - модифицированный персептрон.
В Байесовском разделил признаковое пространство по медианам признаков и оценил вероятности в вершинах получившегося гиперкуба (при помощи ММП).
Что касается персептрона, единственное его отличие от оригинала в том, что шаг обучения не один объект, а вся выборка.
Данные, на которых я с ними играл - не мои, так что привожу только код [binary_classification.ipynb](notebooks/binary_classification.ipynb)

#### Прочее
Нашел исследовательскую группу, которая занимается мозгом. Они разработали интересную модель мозга, в которой пространственное воcприятие занимает центральное место. <https://numenta.com/neuroscience-research/>.